有無人鍾意河原温On Kawara

佢好多作品都係研究人同時間嘅關係
人不能控制自己出現喺邊一段時間
不能控制時間流動嘅方向
所以紀錄係我地唯一可以抗衡時間流逝嘅方法

佢做嘅嘢其中一個作品係叫Today Series嘅概念藝術
當時河原温喺東京，紐約同世界好多不同地方生活
佢紀錄時間嘅方式係一日畫一幅畫
上面寫上當日日期
日期格式同語言根據佢嘅所在地嘅慣用格式寫

畫會放喺一個盒
盒裡面仲會有一張當日同當地嘅新聞
如果當日內無法完成作品，就要掉咗佢
喺50年裡面佢做咗3000件紀錄

概念藝術嘅中心就係個概念
而我個人就覺得佢個概念好美麗
當然可能好多人唔覺得佢做嘅嘢係藝術

大家可以隨便comment，隨便屌

有

你仲有鍾意邊個／咩作品？
分享下

我老鬼嚟
大學讀藝術
太多啦
最最最鍾意trisha donnelly

你有親身感受過佢嘅作品？
我上網搵好似好難睇到佢d嘢

要慢慢睇文章理解，啲作品個樣反而其次
係有關藝術獨有嘅不可替代性個種力量
正正係而家大部分藝術家唔知道嘅野

你係咪都係上網search還是有其他source（書之類）？
見你咁推薦，我有d期待

係，要理解當然藝術睇藝術雜誌啲文章最update最有用

你讀呢範定純粹鍾意？

識唔識felix gonzalex torres?

只係鍾意，雖然讀嘅嘢有少少關係

識佢最有名果幾個作品
你有無特別推介？

我想介紹一個Felix Gonzalex-Torres 嘅作品

喺1991年，美籍古巴裔藝術家FGT創作了Untitled (Perfect Lovers). 呢個作品有兩個一樣嘅時鐘，平排喺一面粉藍色嘅牆。呢兩個鐘本來顯示嘅時間喺一樣的，但其實其中一個嘅速度係稍稍快了，慢慢佢地顯示嘅時間就會出現差別，越來越大嘅差別。
呢個作品反映生命同愛係愛滋病面前嘅脆弱。FGT嘅伴侶係一個愛滋病患者，喺呢個作品完成不久就過世了。FGT自己係1996年都死於愛滋病。
可能大家對愛滋病好反感，但我覺得呢個作品係最觸動我嘅概念藝術。對我來講，佢嘅意思係人同人之間微妙得無法觀察嘅分別，愛侶／朋友／人與自己希望成為嘅自己兩者慢慢越走越遠的。真係令人好心痛。藝術真係好神奇，兩個時鐘就可以探索人靈魂嘅深處。

試另一個link

真係唔好意思，我IT好差

各位自己去睇啦，我失敗了